	\section{Meine Gedanken drum herum}
	
	Es wird vorgeschlagen dass wir als Gesellschaft im Hinblick auf Corona zusammenarbeiten für das Wohl Aller.
	Das finde ich gut, da möchte ich mitmachen.
	Und es ist für mich sehr unbefriedigend, dass wir das nur in diesem Fall tun, aber nicht bezüglich der vielen anderen Missstände.
	\\
	Wie viele Menschen sterben daran, dass unser Gesundheitssystem auf symptombehandelnden Pharmazeutika basiert, anstatt auf Ursachenbehandlung, Prävention und der Förderung eines gesunden Lebensstils?
	\\
	Wie viele Menschen sterben weil es auf deutschen Autobahnen kein Tempolimit gibt?
	\\
	Wie viele Menschen sterben am Klimawandel?
	\\
	Wie viele Menschen sterben an der europäischen Migrationspolitik?
	\\
	Wie viele Menschen sterben durch Waffen, die von deutschen Firmen hergestellt wurden?
	\\
	Wie viele Menschen sterben in Kriegen, die von der deutschen Regierung totgeschwiegen oder sogar unterstützt werden, wie dem Krieg der Türkei gegen die Demokratische Föderation Nord- und Ostsyrien?
	\\\\
	Aber auch in Bezug auf Corona ist es nachteilig, dass wir als Gesellschaft nicht organisiert sind, es nicht gewohnt sind uns gemeinsam um das Wohl Aller zu kümmern.
	Ein Beispiel:
	Konsequente soziale Distanznahme würde bedeuten, dass auch Kassierer\_innen daheim bleiben, denn ihre Arbeit ist eigentlich nicht essentiell.
	Aber Selbstbedienung in den Läden würde manche Menschen dazu verleiten, so viel mitzunehmen, wie in ihr Haus passt.
	Dann wäre für die anderen nicht mehr genug da.\\
	Dieses Problem wäre in einer organisierten Gesellschaft weniger ausgeprägt.
	Denn wenn Menschen das Gefühl bekommen, dass ihre Bedürfnisse berücksichtigt werden, dass sie sie nicht alleine gegen die anderen durchsetzen müssen, dann können sie selbst auch die Bedürfnisse anderer berücksichtigen.